let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Какое учебное заведение Евней Арыстанович Букетов выбрал для продолжения образования после школы?",
        answer: "Казахский горно-металлургический институт (КазГМИ)",
        options: [
            "Казахский национальный университет имени аль-Фараби",
            "Казахский аграрный университет",
            "Казахский горно-металлургический институт (КазГМИ)",
            "Карагандинский государственный университет"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "В каком возрасте Евней Арыстанович Букетов начал работать учителем?",
        answer: "В 16 лет",
        options: [
            "В 14 лет",
            "В 16 лет",
            "В 18 лет",
            "В 20 лет"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Одним из ключевых направлений работы Евнея Арыстановича Букетова было:",
        answer: "Разработка методов извлечения и очистки металлов",
        options: [
            "Разработка методов извлечения и очистки металлов",
            "Изучение космических явлений",
            "Создание новых лекарственных препаратов",
            "Исследование океанских глубин"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Какие процессы исследовал Евней Арыстанович Букетов для повышения экономичности и экологической безопасности выплавки металлов?",
        answer: "Пирометаллургические процессы",
        options: [
            "Пирометаллургические процессы",
            "Биологические процессы",
            "Механические процессы",
            "Электрические процессы"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Что подразумевает технология комплексной переработки минерального сырья, разработанная Евнеем Арыстановичем Букетовым?",
        answer: "Полное использование руды с извлечением как основных, так и второстепенных элементов",
        options: [
            "Использование только основных металлов",
            "Полное использование руды с извлечением как основных, так и второстепенных элементов",
            "Отказ от использования водных растворов и химических реагентов",
            "Разделение руды на отдельные компоненты без повторного использования отходов"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Какой принцип включает многоступенчатое извлечение металлов в технологии комплексной переработки?",
        answer: "Многоступенчатое извлечение, начиная с наиболее ценных металлов и заканчивая менее ценными элементами",
        options: [
            "Одноступенчатое извлечение только самых ценных металлов",
            "Многоступенчатое извлечение, начиная с наиболее ценных металлов и заканчивая менее ценными элементами",
            "Применение только одного химического реагента для всех металлов",
            "Полное игнорирование второстепенных элементов"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Какая технология позволила Евнею Арыстановичу Букетову снизить энергетические затраты при извлечении металлов?",
        answer: "Гидрометаллургические методы",
        options: [
            "Пирометаллургические процессы",
            "Биологические методы переработки",
            "Гидрометаллургические методы",
            "Электролиз"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Какое влияние на экологическую безопасность имели гидрометаллургические процессы, разработанные Е.А Букетовым?",
        answer: "Снижение выбросов вредных веществ и улучшение экологической обстановки",
        options: [
            "Увеличение выбросов вредных веществ",
            "Снижение выбросов вредных веществ и улучшение экологической обстановки",
            "Без изменений в уровне загрязнения",
            "Повышение уровня загрязнения водных источников"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Какое влияние на производительность плавильных печей оказали пирометаллургические инновации Евнея Арыстановича Букетова?",
        answer: "Повышение производительности и оптимизация расхода топлива",
        options: [
            "Снижение производительности",
            "Увеличение расхода топлива",
            "Повышение производительности и оптимизация расхода топлива",
            "Никакого влияния"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Какое звание было присвоено Е.А. Букетову за его вклад в развитие химической металлургии?",
        answer: "Заслуженный деятель науки Казахской ССР",
        options: [
            "Народный артист Казахстана",
            "Герой Советского Союза",
            "Заслуженный деятель науки Казахской ССР",
            "Заслуженный врач Республики Казахстан"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "В чем заключалась стратегическая важность трудов Евнея Арыстановича Букетова?",
        answer: "В экономическом и промышленном развитии",
        options: [
            "В изучении космических явлений",
            "В разработке новых лекарственных препаратов",
            "В экономическом и промышленном развитии",
            "В создании новых видов искусства"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "В каких международных инициативах участвовал Евней Арыстанович Букетов?",
        answer: "В международных научных конференциях и проектах",
        options: [
            "В кулинарных фестивалях",
            "В военных учениях",
            "В международных научных конференциях и проектах",
            "В экологических митингах"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Как Е.А.Букетов способствовал укреплению научных связей?",
        answer: "Путем участия в международных проектах и симпозиумах",
        options: [
            "Путем проведения музыкальных концертов",
            "Путем участия в международных проектах и симпозиумах",
            "Путем открытия сети ресторанов",
            "Путем создания политической партии"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Каково одно из основных наследий Евнея Арыстановича Букетова в образовательной сфере?",
        answer: "Создание уникальных методологических разработок и учебных пособий",
        options: [
            "Разработка новых видов спорта",
            "Создание уникальных методологических разработок и учебных пособий",
            "Организация массовых спортивных соревнований",
            "Проведение фестивалей художественного творчества"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Какое ключевое достижение Евнея Арыстановича Букетова позволило увеличить эффективность извлечения металлов из руд?",
        answer: "Внедрение комплексных методов переработки руд",
        options: [
            "Создание новых видов топлива",
            "Внедрение комплексных методов переработки руд",
            "Разработка новых лекарственных препаратов",
            "Создание сети ресторанов"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "Какой эффект на экологичность производства оказали технологии Евнея Александровича Букетова?",
        answer: "Снижение выбросов вредных веществ и энергозатрат",
        options: [
            "Увеличение выбросов вредных веществ",
            "Отсутствие изменений",
            "Снижение выбросов вредных веществ и энергозатрат",
            "Повышение уровня загрязнения водных источников"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "В каких отраслях нашли применение материалы, разработанные благодаря исследованиям Евнея Арыстановича Букетова?",
        answer: "Машиностроение, строительство и авиакосмическая промышленность",
        options: [
            "Искусство и культура",
            "Косметология и парфюмерия",
            "Машиностроение, строительство и авиакосмическая промышленность",
            "Пищевая промышленность"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Какую роль Евней Арыстанович Букетов играл в подготовке нового поколения ученых и специалистов?",
        answer: "Разработал учебные пособия и методики преподавания",
        options: [
            "Организовал музыкальные фестивали",
            "Разработал учебные пособия и методики преподавания",
            "Участвовал в спортивных соревнованиях",
            "Создал политическую партию"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "Какую кафедру Е.А.Букетов лично руководил в КарГУ?",
        answer: "Кафедру физической химии",
        options: [
            "Кафедру математики",
            "Кафедру физической химии",
            "Кафедру филологии",
            "Кафедру экономики"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "Какое культурное наследие оставил Е.А.Букетов для последующих поколений?",
        answer: "Написание статей, книг и методических материалов",
        options: [
            "Построил музыкальную школу",
            "Написание статей, книг и методических материалов",
            "Открыл сеть ресторанов",
            "Создал новую философскую теорию"
        ]
    }
];
